\section{Comparaison des empreintes}

Pour comparer une empreinte, il faut en analyser plusieurs. Pour cela, nous
avons ajouté la possibilité d'enregistrer l'analyse d'une empreinte dans un
fichier \verb+.fingerprint.db+, dans lequel chaque minutie reconnue est
enregistrée au format:\\
\verb+<type>#<anneau>_<section>:<degré de présence>+.

La comparaison en elle même se fait minutie par minutie. On sélectionne les
20 minuties les plus présentes de l'empreinte "candidate", que l'on compare
à l'ensemble des minuties connues de la base de données. En effet, il n'est
pas garanti que les mêmes minuties seront toujours les plus présentes,
notamment dans le cas d'empreinte partielles. C'est pourquoi il nous a paru
nécessaire de comparer avec toutes les minuties de la base de donnée, qui
servent alors de référence.

Le système flou a besoin de quatre informations principales pour chaque
minutie: sa position (en deux dimensions), sa nature ou type, et sa présence.
Il comporte donc quatre variable d'entrée pour chacune des vingt minuties
sélectionnée, et quatre nouvelles variables pour les minuties de la base de
données. En réalité, seul le type et la présence des minuties de l'empreinte
candidate sont directement utilisés dans les règles floues, mais la position
est utilisée pour calculer les distances avec les minuties de la base de
données.

Pour chacune des minuties de la base de données, on calcule la différence de
position en anneaux ($r$) et en sections ($\theta$) avec les minuties de
l'empeinte candidate, ce qui représente la position relative de la minutie de
la base de donnée.

La variable d'entrée \verb+type+ est une variable discrète et nette.

La variable d'entrée \verb+présence+ est une variable floue qui possède deux
classes: \verb+incertaine+ et \verb+certaine+ (voir la Figure
\ref{img:partition-membership}).

Les variables d'entrée \verb+diffAnneau+ et \verb+diffSection+ sont fuzzifiées
à partir des distances des minuties (voir la Figure
\ref{img:partition-distance}).

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{partition-membership.png}
	\caption{\label{img:partition-membership}
	         Partition de la présence}
\end{figure}%

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{partition-distance.png}
	\caption{\label{img:partition-distance}
	         Partition de la distance (1D) entre deux minuties}
\end{figure}%

En sortie, on récupère simplement une valeur de proximité (ou de
ressemblance) de l'empreinte avec l'empreinte de la base de données, et on
fait une moyenne des 20 meilleurs proximités.

Comme opérateur de conjonction, nous avons choisi d'utiliser une $\top$-norme
particulière pour représenter le concept de distance euclidienne (voir Figures
\ref{img:circular-product-3d} et \ref{img:circular-product-2d}):
\[
	0 \lor \left( 1 - \sqrt{(1 - a)^2 + (1 - b)^2} \right)
\]

\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{subfigure}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.45\textwidth]{circular-product-3d.png}
		\caption{\label{img:circular-product-3d}
		         $\top$-norme circulaire (vue 3D)}
	\end{subfigure}%
	\begin{subfigure}{0.45\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.45\textwidth]{circular-product-2d.png}
		\caption{\label{img:circular-product-2d}
		         $\top$-norme circulaire (vue 2D)}
	\end{subfigure}%
\end{figure}

Nous avons défini trois types de règles (agrégée par $\lor$-union) pour
déduire la proximité des minuties. Ces règles varient par le degré de
présence nécessaire pour les déclencher ainsi que le degré de déclenchement
de la règle associée.

\begin{tabular}[t]{l c c c c}
	     & \verb+Type+ & \verb+Présence+ (candidate/DB)
	& \verb+diffAnneau+ & \verb+diffSection+ \\
	Règle 1 (degré 1)    & même & certaine/certaine
	                     & proche & proche \\
	Règle 2 (degré 0.5)  & même & certaine/incertaine
	                     & proche & proche \\
	Règle 3 (degré 0.25) & même & incertaine/incertaine
	                     & proche & proche \\
\end{tabular}

